[CE]Physics低級問題求教

想問下第24條答案點解係B既?
兩條slide傾斜角度唔同
F=ma=mgsinθ
a=gsinθ
即係愈斜，個accerleration就愈大
咁正路應該落到最底既時候，rail A粒波子velocity係快過rail B既
我真係諗爆頭都諗唔明
KE=1/2 mv^2
去到最底既時候velocity不一樣, 即係KE都唔一樣啦, 咁答案又點解係B呢。。

KE係用speed,velocity係包埋方向的,一睇就知個velocity唔同啦

至於acceleration,你要諗埋rail A短過rail B,咪冇咁多時間畀佢加速,講到尾都係conservation of energy把啦

mgh = mv^2/2
h一樣所以兩個velocity係一樣
好似係

你d concept錯撚晒
1。係，斜d個acceleration會快d，但個time period短d，所以到底事其實個speed係一樣
2。velocity係考慮埋方向，唔同斜度方向唔同
3。其實呢d題目應該係用pe>ke既concept去諗

唔該晒咁多位巴打